<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tour on 西去无狗</title>
    <link>http://dev.fengaili.com/tags/tour/</link>
    <description>Recent content in tour on 西去无狗</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://dev.fengaili.com/tags/tour/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>听相声</title>
      <link>http://dev.fengaili.com/dev/xiangsheng/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dev.fengaili.com/dev/xiangsheng/</guid>
      <description>听相声 2005年那会，比较闲，当时坐唐山到北京的大巴车。车上放了段郭德纲的相声。视频也不咋清晰，但是说的挺好，印象深刻。 后来跟矿上的同事聊闲天，一口郭德纲说的啥。觉得这人影响力挺大。得听听。就从网上找了几个段子，西征梦，相声50年，说的好极了。
进而，又了解了德云社，知道了李菁，何永伟，徐德亮，德云社火了之后，也学着赵本山往影视发展。拍了几个电视剧，我看过一两集的就是那个破案的，实话说，拍的不怎么样。 所以就看了一两集。
何永伟和李菁在北京台搞了个星夜故事会。耍宝，但是这两人吧，李菁我看着还顺眼，何永伟尖嘴猴腮我也不爱看。
接着就是徐德亮跟王文林离开了德云社，郭德纲当时是破口大骂，郭德纲前几年骂人也是段子，比如骂周立波的段子，那口条，中国上下5000年，谁也比不了他。话说，周立波学中央领导的段子，也是蛮有意思的。就是后续没啥货。
郭德纲火了之后就有钱了。有钱之后在大兴买了个别墅。据说是在别墅外侵占了绿地。北京台派记者去采访。被郭德纲的徒弟打了出来，说记者私闯民宅。 记者，妓者也。何永伟，李菁在北京台有买卖，郭德纲又跟北京台结了梁子。所以，这两位也就裂穴了。那这里就有权衡了，郭德纲是何永伟师傅，德云社买卖又这么好，为啥就裂穴呢？ 我觉得还是郭德纲给钱太少。
这两位走了之后，郭德纲没有骂，当时他在天津台有个访谈节目，采访一些著名人士。郭德纲在一次采访中红了眼圈，看来是伤心了，怎么碰到点事，自己阵营就先乱了。 所谓儿徒，认钱做父。
郭德纲火了之后，参加了很多的电视节目，相声的水平我感觉是不怎么用心了。段子越来越水，一个段子常常让我听不下去。慢慢的，我也就不关注了。我不是钢丝，没有兴趣追星。
2020年春节，冠状病毒爆发，大家都憋在屋里不能出门。从网上找了一个除了德云社的相声包，有好多老先生的段子，虽然好多段子之前就听过，但是还有好些是之前没有听过的。比如刘宝瑞1956年录制的9点钟开始。马三立先生的开粥场。听完了你就觉得为啥人家叫相声大师了。
相声只要坚持传统，逗人乐，贴合实事，不要给他赋予教育意义，不要弄成歌颂相声，这门艺术是可以长青的。老艺人的玩意现在听还不过时，就是因为它就是纯粹的搞笑。这就足够了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>印度精英</title>
      <link>http://dev.fengaili.com/dev/india_worker/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dev.fengaili.com/dev/india_worker/</guid>
      <description>印度精英 水木上的月经话题之一,美国的印度人为什么这么牛，基本占据了美国的高层岗位。而老中，都是老黄牛的角色，即所谓的印度教中的犬舍，贱民。 前段时间，facebook的浙大工程师跳楼，听说就是被印度老板逼得，我们培养的天之骄子，到了美国，被印度人骑在脖子上拉屎，一点办法都没有。何以至此呢？
大家分析的原因有以下几点：
 印度人很聪明，不聪明不能爬到高位。 最聪明的中国人都在国内。去美帝的都不能算人才。 价值观不同，老中基本都是房子，车子，孩子，对其他公用事务不关心，没兴趣。不适应美国体系。 语言不如印度人好。印度人更能吹牛，更善于表达自己。老中只会干活。 中国政府的优青计划，让美国人不敢把重要岗位给中国人干。提拔上去接触人机密，跑回中国怎么办?印度国内经济差，高层次人才回去也无用武之地。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中年危机</title>
      <link>http://dev.fengaili.com/blog/middle_age_man/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dev.fengaili.com/blog/middle_age_man/</guid>
      <description>中年人 如果我给你寄一本书我不会寄我的诗歌我会寄你一本关于植物的书告诉你稻子和稗子的区别告诉你稗子那提心吊胆的春天 不到四十岁，别人就觉得你老了。困惑的是，自己也不那么自信了。这就是我这个年纪所体会的。 这个时候就又觉得，所谓国企，事业单位，这些社会人追逐的东西，都是合理而又有意义的。毕竟，tg对员工，还是比较宽厚的。 然而我觉得不安，不安又没有办法。没有办法又不安，不安还是没有办法。 想着做点事情吧。又不知道做什么？放手大干吧，又不知道怎样大干，蹉跎着，时间就又过去了。 这个年纪，时间过得特别快。
好吧，我们还是不扯淡了。 首先我们怎么定义中年，30岁，40岁，50岁，60岁？如果一个50岁的成年人把全家财产投入p2p，平台跑路，半生积蓄一场空，算不算危机？是不是个例？ 听北师大董教授的，抵押贷炒环京楼房，北三县限购，房价几个月腰斩，资不抵债，还要还银行的欠款。算不算危机？ 工作普通，家人没有社保，农村父母生大病，去不去医院看？算不算危机？ 普普通通的智商，普普通通的机遇，过普普通通的人生，算什么危机？全世界最努力的c罗，不是也去尤文图斯了吗？又有谁能是不可或缺之人啊。
我们大部分人，只是普通人，但是我们看影视作品，看鸡汤公众号，总是把自己代入到王者。看乔峰虐慕容复很爽，我们自己呢，不过宋兵乙。人生本来就不容易，及早认清自己吧。
都在天地大道里滚，没有绝对的长期饭票。 之前还有人跟我说做机械的越老越值钱，结果死工资拿到老。都学过面向对象，自己去分析一下这个星球，世界是一个非常复杂又精妙的系统，我们人力可以控制的又有多少？中年危机到底是什么呢？无非是健康跟不上了，钱又没赚到，贪心不足，成功无望。自己几斤几两不清楚吗？可是你老婆不清楚，因为她一直认为自己有一个牛逼的老公，家人不清楚以为自己的儿女多么了不起呢，在大公司做工程师，别人对你的期望太高，而前方的路你已经看到头了。 有的人为了中年危机放弃大公司的职位，出来创业，可是成功的太少，你看到机会其实并不一定是机会，或许是一个大坑。踏实久了你才冲出来创业，这风险大过让你三天学会开宇宙飞船。 那么程序员的退路在哪里呢？
 首先是信用额度的提升，万一遇到危机起码你能贷出钱来。你去借钱试试，看看朋友圈有几个人借给你。 进入永续行业，医疗，能源，教育等等永续行业，不会随着时代发展潮流变化而淘汰的行业。当然要找那些适合自己的。 升级换代朋友圈，精致的朋友圈在任何时候都比的上只会吃喝玩乐的狐朋狗友。 构建自己在行业里的影响力—知名度，低调的人在这个年代没有什么机会，想想机会都会落到罗永浩这种人身上，就知道低调是多么一个不靠谱的东西。低调属于成功的人，屌丝的技术人员没有低调的资本。低调导致信息无法传递，无法形成信息对流，你一味的接受信息，不能进化出交易。 好好想想自己的第二职业了，除了写代码你还会干什么了，毕竟出来混是要还的，当初开挂过关斩将到了现在，是改行还是坚持？坚持就需要锻炼身体，改行就需要未雨绸缪选择专业了。我见过程序员改行学中医的。 请丢掉手艺人的思维方式，我有技术我了不起，你已经有技术了，该好好思考市场与技术之间的关系了，是不是从现在开始就得像个商人一样运营自己的人生了。动不动还像个技术思考问题是不是有点太幼稚了。 遇到危机就勇敢面对，家人的期望值让她们自己去充值去，你已经尽力了。人在大道里滚，好运和厄运不会一直围绕着你，该来的躲不掉，面对危机应该冷静下来，资产该抛的抛，该卖的卖，该扔的扔，快死的就去治，治不好那就是命，孩子上不起名校就上普通的学校，生不起二孩的就别生，一线城市呆不下去就回去，实在不行就回农村，别把自己逼死在这虚假的世界里。 有么有感觉到世界很假，你最终还不是一盒骨灰，活好当下一切想开。  最后，祝大家可以写代码写到老，毕竟你是那么的热爱写代码。人生没有一条路是容易的，不管是人前风光的马云，还是人后写代码的你，都一样。这就是地球游戏，好好玩，别乱下线。这首音乐不错，送给热爱编程的你。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>说说房价</title>
      <link>http://dev.fengaili.com/blog/house/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dev.fengaili.com/blog/house/</guid>
      <description>我们14年的时候在北京买了第一套房子，起因是我老婆碰到一个中介，卖我们租屋的楼上一层。她好奇想打听下价格，然后中介就给她名片，赶巧那段时间北京的房事很萧条。中介逮着并不富裕的我们，极其热情的拉我们带看。然后，我们就买了。
当然，房价要掉的言论，我也不是第一次听说了，过几年一次，房价确实会掉一点，但随后都会有很猛烈的上涨。比如北京，14年我们买的时候，就有房东不停的降价。这周去看200，下周去看就降了10万，在下周，中介通知我们180 。有的业主是要换房的，房子看好了，价格就会很有优势。但是这时候，反而不好卖。人在降价的时候买房子，都会很纠结。因为未来会更便宜。我们买了之后，房价大约又降了15%还多。
现在18年，房价在我们买之后又涨了一倍。而且，不止一线城市涨，好多二线城市涨的更猛。以前，只有一线城市投资房产，现在所有人都在投资房产。
2018年10月，所有媒体都在喊房价冷了时候，我加的一些qq群，微信群，包括房产小密圈。该买的还都在买买买，西安还在摇号。房价并没有凉。
那么，房价什么时候会凉呢？我当然是不清楚了。我国的地产是学习的香港。香港现在房价全球最贵。也没有降啊。
有恒产者有恒心，房价只要稍微降一点，就有人砸售楼处，拉条幅。闹事。但是，无论房价怎么涨。也没有一个买不起房的闹事。房价涨了，政府高兴，可以卖更多地了。有了更多的地方财政收入。业主高兴。手里的资产升值了。地产商高兴，利润增加了。 只有买不起房的不高兴。但他们属于沉默的大多数。忽略掉又有什么风险。所以，这么多年，房价就一直涨涨涨。现在的情况有变化吗？没有任何变化。 如果你看过香港的塘坊，你就会明白。既得利益者是有多无耻，富人打高尔夫，住半山豪宅，穷人连转身的地方都没有。
目前二线城市的热度高涨。欧神让大家买买买的城市是重庆，沈阳，因为这两个城市房价低。但是据说未来发展潜力大。房价也一定会涨。我对重庆和沈阳不熟悉。也没有兴趣。 反而，我觉得挨着深圳的塘厦，凤岗 。前景看好。这些地方距离深圳核心区一马平川，就算目前交通不方便，未来也很容易改善。目前房价也在能接受的范围，深圳目前的地方太小，一定要外扩。但是香港方向已经没有地方，所以一定会往惠州，东莞方向扩，那么，挨着深圳的东莞长安区，惠州的惠阳区 都是很好的地段。目前90平的租金到2000， 房价可以200内搞定。我觉得还是可以搞搞的。我看好环深的原因还在于，环深属于粤港澳大湾区，这个地方河网密布，人员密集。交通便利，很适合搞工业。人才和人员只有聚集起来才能暴发出最大的潜力。就像学校搞实验班，一定是把高分学生放在一起，大家才会互相促进。
所以，把人往内地赶，是违背经济规律的行为。以后会修正过来的。长远我还是看好沿海这几个发达城市，马太效应，富者更富，穷者一无所有。这就是经济规律。
目前其他二线城市，杭州，成都，西安，天津，这几个城市中，杭州的房价已经远远超过它本身的价值。我认为未来3年都没有任何希望上涨。再涨就超过上海了。我不认为杭州可以超过上海。成都，西安，这两个城市之前房价都不超过1万。在目前全国好多三线城市房价都1万多的情形下，这两个城市的房价我认为是可以无脑入的。没什么风险。天津房价已经太高了。目前大boss对天津也比较冷淡。没有资金投入，这个工业城市也没啥前景。卖户口获取的韭菜有限。不死不活会持续很久。房价也许会降，但降幅会很有限。
我是真心希望高层不要在炒地皮了，这几年房价每次大涨，哪次不是政府在后面当推手。一手限价，一手地皮炒高价。大拆大建，像杭州这样的货币拆迁。然后炒高房价在卖地的行为真的是很无耻。我们国家老百姓太苦逼了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>云台山自助游记</title>
      <link>http://dev.fengaili.com/blog/2013-08-10-yuntaishan/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://dev.fengaili.com/blog/2013-08-10-yuntaishan/</guid>
      <description>11年我们去了趟云台山。风景很美，人很多。留下了美好的记忆。
 2011年5月7号到河南焦作云台山。我们是6号到的焦作，晚上住在速八快捷酒店。然后一大早就去长途汽车站做汽车。买票的时候售票员说让去里面服务台。 然后那个服务台的工作人员进去喊了个人 ，在外面做的一个黑车 。在路上聊了聊，知道那人是汽车站的工作人员，周六日拉私活 。虽然是黑车，司机人还不错。说是到了就赶紧找旅馆吧。如果晚上找，山里人坏的很。 看你没地住到时候宰你。到时候你想下来也没车。我们觉得也对。快到的时候 他就把我们拉到一个农家院。那个农家院叫 佳雨 。司机说我给你个底价80。她要多要,你讲讲价。其实我想他们可能都互通着，但是也睁只眼闭只眼了。然后房东大妈领着我们看房 ，还算干净。 要价100 。我还了80 。她很痛快就答应了。下来给钱的时候又反悔 。要多加10块 。无所谓了。
然后那司机又把我们拉到售票点。门票180 。包括大巴费用。 这里其实要解释一下。为什么要大巴费用呢？ 因为云台山的景点并不都在一处 。目前开发了有三个，彼此距离遥远。而且云台山不高，乐趣不在爬山，而在峡谷瀑布，去了后就知道大巴是必要的。
我们先去的红石峡，没想到人那么多。简直是人挤人啊。看来不止五一 ，即使周六日大家的观景热情依然高涨。没想到啊，没想到！以后有想去的朋友一定注意。不但要避开清明五一等小长假， 周六日也尽量避开。人太多。脚后跟贴脚后跟，还观什么景啊。不过我们赶上了 ，也没有办法。红石崖的确好景致。 这个如果去看了自然就知道。不过有个小插曲。我们过了那个拐弯的瀑布出来。有一个分岔口 ， 右手边有路 ，但是绑着一个丝带隔住不让进。还坐着一个穿西服的工作人人员 。 但我们看前面有人进去了。然后就穿过。那人说 ，不能进。 我女友说前面有人进啊。 他就又不吭声 。然后我也跟着进去了。 嘿嘿 ！ 那里真是爽啊。绿匆匆的。就是地有点滑。而且进来的人也就3-4个。呆在里面很爽。然后几个拐弯 ，从一个楼梯上去 ，又跟大部队汇合了。出去就是子房湖。那个湖其实特点不明显。一个大坝，不是雨季，水也不多。里面有汽艇。玩的人好像也不多。从那就直接出来了。 子房湖的大坝桥上。有好多卖特产手工艺品的。红石峡算是逛完了。
我们去华山的经验，上山不要带吃的。山上到处有卖吃食的。但是到了云台山。发现这个经验错了。景区里找不到吃的。 我女友说她饿的咕咕叫。我也没法。挤在红石峡里。包里一瓶矿泉水也没带。等出来已经下午3点多。中间就一直干熬。经验是靠不住的。或者说，是不能类比的。
时间已经3点多了。我们出来坐大巴奔往泉瀑峡。 大约10多里的路程 就到了泉瀑峡。 泉瀑峡、猕猴谷、潭瀑峡在一处 。验一次票。这三个景点我们只逛了两个，猕猴谷和潭瀑峡 。猕猴谷我们也只进了一点。因为时间不多了。碰到一个打卫生的大叔。说你们的时间只够去一个地方了；我们去了潭瀑峡 。潭瀑峡相对来说地方大，路宽阔 。人多但是不挤 ，所以还算玩的爽。从潭瀑峡出来已经很晚 。别的地方也去不了 。而这个地方只能进来一次。 没玩到的地方也去不了啦。然后在门口的地方滑了一下竹筏。那人说时间也不多了。 就是30块钱 。不计时了。 我们就玩了玩。出门回住处了。上大巴的时候，那大巴的女解说：告诉大家已经是末班车了。 回来后，肚子已经饿的咕咕叫。我们在山里就吃了一碗泡面。还要8块钱。我女友没吃，吃了一个玉米棒子加火腿肠。玉米棒子明显很老，火腿她说不好吃。 来的时候在网上看别人说，不要尝试什么山里特色了。我想也是，一我们不是美食家，二是我们经济能力也仅限温饱。能填饱肚子就行。在住宿的地方让那位房东阿姨做了碗西红柿鸡蛋面。 味道就不说了。反正是挺热乎。一大碗烂面 。因为饿了。我吃了干干净净。吃完还饿。又让炒了一个香椿炒鸡蛋。 面试6块 ，别的忘了。总之还算实惠。晚上还洗了热水澡，特定时间放的水。
第二天，我们去的茱萸峰。 然后排队坐大巴上山。 途中大巴穿过叠彩洞。车上有解说讲解。 那个洞子开挖的确不易 。看了就知道。 上了山之后有两条道。一个是右手边的庙。一个左边的茱萸峰。为了避开人群 ，我们选择右边的庙。恰好昨夜大雨 。山中树木绿的发亮。路面冲刷的很干净。行人也少。我们能一路往前。很少碰到游人 。这个很爽。而且一路基本是平的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>